<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lives on 是不是很酷</title>
    <link>https://www.syst.top/lives/</link>
    <description>Recent content in Lives on 是不是很酷</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-hans</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jun 2022 21:01:52 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.syst.top/lives/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>婚姻</title>
      <link>https://www.syst.top/lives/hunyin/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 21:01:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.syst.top/lives/hunyin/</guid>
      <description>这也算不定期更新的日常。
对我来说好遥远的话题啊。
高中的前桌和我说国庆要结婚了，真替她感到高兴。
发小的婚礼和她是同一天。
好在前桌是嫁人，女方正餐是中午。发小是娶媳妇，正餐是晚上，两边正餐都赶的上，一点都不误吃席。
村里同阶段的发小挺多了的，没结婚的就更多了。以至于每次我们都会互相调侃对方啥时让兄弟们吃席。
这两年断断续续参加了几次同学朋友发小的婚礼，每次都会有不一样的体验。
尽管他们的面容千姿百态，但是脸上写满的笑容都一样的藏不住。
难道，只有婚姻才能让他们开怀大笑吗？
可是，每每和他们接触的时候，并没有看出婚姻对他们进行的自身&amp;quot;改造&amp;quot;，以至于我一度怀疑婚姻的可选性。
因此，我曾经开玩笑似的问一个朋友，
结婚后有什么区别。
朋友的回答是没啥区别。
咋么能没啥区别呢。
噢，他一定是在敷衍我。
说实话，我确实无法体会婚姻意味着什么。家庭、责任、义务&amp;hellip;&amp;hellip;，这些都是别人口中说的，和我没什么关系。
但是随着年纪的增大，环境因素的干扰(主要是爸妈，每每和我聊天的时候都会不经意间的暗示)，我不得不开始考虑这个问题。
之前一个朋友和她男朋友同居了。她就一个婚前同居的问题和我有过讨论，她觉得就应该有婚前同居的行为，才能深入了解对方balabala&amp;hellip;..
我猜是她和另外的人关于这个问题发生了争执，所以才来问问我。
我哪懂这些啊。
但是我心里很清楚，她的本质并不是和我讨论这个问题的对错，而是来寻求我的肯定。
她需要别人去认可她的做法，以寻求内心的平静。
所以我只是在她发表自己想法的同时点头说嗯，仅此而已。
现在，她也快结婚了。
至于我，首先得new个对象。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不定期更新的日常</title>
      <link>https://www.syst.top/lives/2022-04-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 20:24:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.syst.top/lives/2022-04-16/</guid>
      <description>这个系列也好久没更新了，那就随便聊聊吧。
这段时间我在做什么？
总结下来就是，学英语、冥想、练习打字。
英语 英语这件事，还是特别重要的，在我心目中的分量排第一。
我记得刚参加工作那会，当时连qiang都没翻过，红到不能在红。
那时候只会百度，csdn常伴我身。遇到英文报错(哪来的中文啊)，只会把那一段连根复制到百度搜索，只要有答案出来，还思考个啥，使出cv大法。
跑通了:作者牛逼。
跑不通:傻逼作者。
更别提去官方文档查阅资料，去issues上看问题了。
当时凡事都先百度，xxx咋么、zzz如何&amp;hellip;&amp;hellip;。
虽然现在看的都是官网文档，偶尔看一些国外的技术文章以及感兴趣方向的论文，但是技术性的资料常常也带有些许垂直领域的标签。很多词都是一些专业通用术语，可能第一次你不知道，查询了一次，下次你就知道啥意思，看的多了，行业内的词汇量也就差不多了。
和日常英语还是有一丢丢不同的，
毕竟生活中的英语，单词范围更大，句子中还带有梗在里面，看不懂也听不懂，就像外国人看不懂中文一个道理。
我的英语确实不咋地。所以需要下功夫。不过还好，我觉得语言这方面，如果肯花精力，去刻意练习，提高英语水平也只是时间的问题。
不过得需要找到适合自己的最佳方式。
首先，语言学习我们都分为听、说、读、写对吧。如果你直接靠背单词入手，对于每一个单词，你得听它的发音，知道它的单词拼写，还得知道它的意思，最后自己要说出来。这就意味着相当于你一次性的去学习听、说、读、写这四个部分，还是基于没有上下文的环境下，效果就不用多说了吧。
我在油管看到Tinyfool老师的频道，他的观点是建立以听力为主导的英语学习的方式。
首先一定得先听懂别人在讲什么，你听懂了，会不会说是另一回事，至少你可以通过肢体语言回应对方。(我想了想等你已经听得懂别人说什么的时候，理论上多少能说一点)
但是如果你连听都听不懂别人说什么，你咋通过你的器官做出回应？靠fuck嘛？
所以听这是前置条件，我也十分认可。不然我实在想不通为啥国内英语考试第一部分一定是听力。
我现在的做法是，找到自己喜欢的一个播客，每一篇四分钟左右的语音，我会先听一遍，一般能听懂它的主题是啥，大概说了啥，有哪里是完全没听懂的。然后再看一遍原文，记录生词，看下完全没听懂的地方是在说啥，最后再重新听一遍。
要是第一遍连主题都没听懂的，一般就是完全不涉及的领域，全是领域专用词。
不知道你们都是如何学习英语的，希望留言区能分享，或者给点意见。
冥想 一年前的时候看过一点书，有尝试过，后面中断了。
前几周逛西溪的时候，老远看到一个小姐姐在那打坐冥想，我去的时候她已经在了，我站在远处呆了十几分钟，小姐姐一动不动，似乎进入状态。后面我就走了，很想问一句，她是睡着了吗？
回来的时候，自己当天就重新拾起冥想了。我是从一开始的5分钟到7分钟到10分钟到现在15分钟。
我的做法也很简单，每天固定时间(去除一切外部干扰，环境要安静),定个时间，就坐在床上，然后闭眼进入状态，我的注意力都在我的呼吸上。
冥想的一个困难点从我的感受来看在于注意力。在这短短的几分钟，你的注意力可能会转移到不同的场景中，我认为这是一种主观意识发生改变。所以当你的注意力发生转移，你需要的是立刻把它拉回来。
这段时间感受下来，冥想对我好处主要两点，
 获取内心的平静。 累的时候，花个十分钟左右的冥想，能让我恢复状态。  以上只是我对冥想浅浅的认知。
打字 啥？打字？
不怕你们笑话，我打字不是使用的标准指法，可能多少会有点影响，所以我想把它标准化。
别说，因为习惯的问题，短时间还真不好改，正在慢慢尝试改变。我主要在typingclub这个网站上，每天练习半个小时。
好了，这期的不定期更新的日常到这里就结束。欢迎一起讨论。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>就当是年终总结吧</title>
      <link>https://www.syst.top/lives/bulaoqishi/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 23:18:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.syst.top/lives/bulaoqishi/</guid>
      <description>图片拍摄于2021年12月04日
有点可怕，转眼又一年了。
还剩一天年假，今天趁着2021年的最后一周把年假给调了，顺便动动手指写下这篇文章。
既然是年终总结，那么理所当然，随意写了，你们也随意看看就行了。
今年有靠公众号赚到钱吗？
没有。一毛没挣。
唯一开通流量主赚几个鸡腿的机会，我嫌体验差也没开通，接广告就更不可能了，我的公众号不足以让正经一点的广告商找上门。
自己倒是给粉丝送书的时候搭进去点钱，不过，我开心就好。
另外，我现在的认知不足以让我通过公众号赚到钱。
为什么要提上面这句话？
我发现这两年听到的最多的一句话是:人只能赚到自己认知内的钱，即使现在赚到了超过认知外的xxx，后面也会xxx。
我不知道这句话的出处在哪，只是每每看到别人写东西的时候都会带上这句话。
我觉得这句话太过绝对了。在我看来，任何人都有可能赚到超出自己认知范围的钱。
希望坚信这句话的人能在下面反驳我，但是不要骂我，
上面是一段小插曲。
今年收获了什么？
毕业来杭州也三年了，真的太快了。之前一直想留在杭州，年初在家人的帮助下，还是在杭州安了一个小家，也算是实现了一个小小的需求吧。
公众号勉勉强强上路了，年初公众号定下的目前完成度不到40%，也是疯狂被打脸。
但是这其实也是意料之中的事情。回想起年初定下公众号目标的时候过于随意，而且那时候我就抱有大概率完成不了的念头。
还没开打，就否定自己，这能不输吗？
我们常听说：不要给自己设上限。
我现在加一句：不要给自己设下限。
所以它其实就是：永远不要给自己设限。
除了公众号这块，其他年初定下的目前都完成了。
但是在我看来，有些虽然完成了，但是质量堪忧。所以接下来对下一年的todolist，要求会再高点，最好能带有一些实际的量化指标。
工作上，也算是完整接触golang的一年。在用golang的同时，也去看了底层的一些源码，对自己使用的东西更加有把握了。
今年来了一些同事，加上之前的一些同事。有那么一段时间，试着去观察同事身上一些优秀品质。毕竟每个人都是独一无二的，也有属于自己的闪光点。
那么我们就需要试着在他们身上寻找那些我们所不具备的品质，试着学习他们的一些思维模式以及做事情的方式、技巧等，来弥补自己身上的空缺。
无知并不可怕，可怕的是无知却不自知，无知却傲慢，无知却偏见。
我觉得，我应该时刻提醒自己这句话。
另外，我之前有产生过一些错误的想法。可能觉得自己离35岁还远，进而觉得危机离我还远。
以至于在某些行为上，会放低对自我的要求，不太注重细节。现在想想，这种想法，是极其可怕的。
你们都知道细节决定成败，我想说的是，细节也能形成习惯。
当你在一件事的细节上敷衍了事，那么后面相同的事你也会习惯性地这样处理，久而久之，这就是你的习惯。
这和篮球中投篮动作有点相似，打过球的人都知道，想想你现在的投篮姿势，是不是就是你开始打球那段时间产生的姿势，然后这个姿势就被定型了，很难再进行投篮的转变。
即使你说你中途通过训练调整过来了，可是，那段时间是不是非常痛苦？
最后，看书方面，今年看的书并不是很多，但是很杂。有时候会几本书切着看，我不知道你们有没有这个习惯。
虽然也给自己做了一些读书笔记，但整体来看，看的还是太少了，明年争取看完每本书都写一篇读书笔记供大家参考。跪求各位大佬留言区留下你们看过的好书，我去啃啃。
本篇到这里也就结束了。唉，没钱人的一年，往往就是这么的朴实无华且枯燥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不定期的一些思考</title>
      <link>https://www.syst.top/lives/think/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 22:23:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.syst.top/lives/think/</guid>
      <description>不要觉得一件事情简单，自我感觉没有挑战，而无动于衷。你所谓的简单，在很多时候只是你并没有去深度思考事情的本质。
即使是简单的curd工作，你有没有想过，当前你的设计是否满足未来产品形态的变动？一改就头痛？还是写出来的代码测试用例都难写？
你有没有这样的时刻？
当别人带着一个问题来寻找你进行解决方案。你思考一番，在这个问题的基础上加以补丁，你自以为解决了这个问题，直到后面补丁也越来越多。
你有没有想过，其实，很多时候，出发点就错了。我们都把目光直接切入这个问题的解决方案，也就是所谓的补丁(我并不是说我们不解决问题)，而是，是不是忽略了去思考为什么会出现这样的问题？是不是一开始就错了？
如果一开始就错了，在这个错误的基础上产生错误的问题，我们应该直接揪出源头，然后干掉它。而不是在错误的基础上疯狂的给错误的问题打上错误的补丁。
和别人沟通的时候，当别人发表完自己的意见和观点，你开口的第一句是不是:
&amp;ldquo;不是这样的&amp;rdquo;。
你喜欢用否定句来当场否定别人，直接当场浇灭对方。
如果改成 &amp;ldquo;好的，我明白你意思了。但是我想了下，xxxx&amp;rdquo; 类似这样，沟通的效果会不会更加理想？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&lt;&lt;不老奇事&gt;&gt;观后感</title>
      <link>https://www.syst.top/lives/year-end-summary/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 21:12:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.syst.top/lives/year-end-summary/</guid>
      <description>今天刚好没事，看到了王传君的这部电影，过段买票去看了。
去之前以为这部片主题依旧是 “亲梅竹马”、“少时分离”、&amp;ldquo;长大偶遇&amp;rdquo;、&amp;ldquo;再续前缘&amp;rdquo;、“历经坎坷”、“最后遗憾”等等带有印象中各种标签的爱情片？
开头也确实和想象中相差无几。不过，中间画风突转太快。更多的是在探索生命的意义？电影中好多台词单独拿出来都是一条伤感唯美非主流的朋友圈。
其实电影的后半部分，对我来说，还是挺丧的。给我的总结是，在死亡面前，所有东西都毫无意义。
你不需要虚荣，不需要讨好他人，不需要带着一副面具伪装自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可以躺平一时，不能一直躺平</title>
      <link>https://www.syst.top/lives/tp/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 08:01:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.syst.top/lives/tp/</guid>
      <description>人可以躺平一时，不能一直躺平。
上周调整了生物钟，晚上十一点前入睡，早上六点起床。
真是一个明智的调整。
以前下班回家没有精力干其他的事。现在早上到上班的这段时间可以自我充电。写文章、敲代码，或者看看书&amp;hellip;&amp;hellip;，突然爱上了这种节奏。
言归正传，
年初开这个号的时候有规划做一些实战项目，可后面也一直没写。
转眼半年过去了，这段计划也应该被提上日程了。
接下来的时间我计划先写三个项目实战。
 grpc-shop 分布式爬虫 Raft 算法实现  为什么要写项目实战？
除了把知识点串起来之外，还有一个最重要的原因，我把它称之为 文档的艺术。
你平常一定会碰到以下困惑。
场景一：对接文档或者使用工具的时候，一定吐槽过别人写的是什么。
站在对接人的角度，我的关注点是 what、how，你却一个劲介绍 much niubi。
虽然我们会吐槽别人的文档，
但是这并不妨碍自己也写出一塌糊涂的文档，也照样一塌糊涂。别人照样对你口吐芬芳，这种场面太过真实了。
记忆中，文档和一次性口罩似乎是同性质的物品。前者用过就丢，后者草草写完封版。
场景二：在和别人讲解自己某个项目、模块、功能的时候，滔滔不绝。可对方依然云里雾里。就像这样：
归根结底，我觉得有五个原因:
 自身对做的东西没有深入去了解。遵循代码和我，有一个能跑的原则。 对细节了如指掌，但是表达能力出现问题。 没有站在读者的角度，你所谓的前置知识、技能、专业名词&amp;hellip;&amp;hellip;，对方完全不知，本质上还是信息(技术认知)差。 内心深处不想让别人了解这个系统，毕竟你想当唯一的消防员👩‍🚒。 读|听者是傻逼。(这个概率有多大?)  能把自己写过的东西、看过的项目&amp;hellip;&amp;hellip;，通过文字、嘴对嘴、视频等方式完整清晰的表达出来是一件非常重要且值得开干的事。
如果连文档都写不清楚，还指望自己能写好 ppt？
因为工作中接触过 grpc，然后也去看了部分源码。看源码的时候，恰巧又发现一处非致命的 bug ，顺手给提了个 pr，后面被合并了。
所以，第一个项目就规划写 grpc-shop。
大体已经规划完了，后面边开发边写文档，类似极客兔兔的七天系列。
grpc-shop 计划 15 篇左右完结撒花。
完毕。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>傻瓜式的我们</title>
      <link>https://www.syst.top/lives/about-everything/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 23:49:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.syst.top/lives/about-everything/</guid>
      <description>为什么写这篇文章。
现代的信息流在消磨着我。还有我自己也在自我内耗中。
 一天要看多少次手机？ 认真工作的时候被手机打断或者自己工作两分钟时不时拿出手机？ 每天被多少垃圾信息推送？看到消息都忍不住点一下？ 完全没有自己的思考，只剩下无情的消息接受者。宛如行尸走肉 焦虑、沉不住气，每一个都想学，也每一种都没精。列出计划。  针对以上问题,
 杜绝工作时看手机，或者给每日处理手机的时间段，消息的处理也一样。 拒绝强迫症，不要点开消息。 对待问题，除了解决，海西要思考背后原理。 淡定淡定。一步一个脚印，多看别人源码。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何成为一个更好的开发者</title>
      <link>https://www.syst.top/lives/to-better/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 12:25:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.syst.top/lives/to-better/</guid>
      <description>真正的成功者是在练习中慢慢积累起来的。
你在看大佬文章的时候，也许已经意识到了这一点。看到他们在做的一些事情，你就会想:
我不知道这个人为了实现目标付出了多少努力。
编码也不例外。如果你想要成为一个顶尖的工程师，你必须时刻地练习你的技能。
我主要会这么做。
目标 这是个人的信念，它也许能引导着我的一生。无论是从个人的角度还是从职业生涯，我们总是需要每个阶段为自己设置一个的目标，然后去干掉它。
比如，你可以:
  创建一个你一直想要创建的应用程序。
  认真看完一本你想看的书并进行独立的输出和思考。
  学习一门自己感兴趣的语言，通过它实现一个功能也好，还是把之前老项目重写。
  列举公司项目或者自己项目中的缺陷、痛点，通过思考、查阅资料、设计方案、落地完善系统。(别和我吹牛你的系统没问题)
  参与开源
  &amp;hellip;&amp;hellip;
  定目标的时候，不要太过于抽象，最好是一个可视化的目标。
另外设置目标的难度应该是超过当前能力范围，但是这个幅度不能过大，否则会脱离实际意识，我们就会称之为:劝退师。
如果目标很庞大，那么就需要进行拆解，就和我们系统模块一样，可以进行划分。目标也一样，可以进行拆分。设置一个总周期，那么相应的，阶段任务也就出来了。
更重要的是这个过程，过程才是目标的意义所在。结果只是意料之中的附属品。你永远也不知道这个过程能给你带来什么？打通任督二脉也不是不可能。
有些话我还是挺喜欢的。种一棵树最好的时间是十年前，其次是现在。
对于编程来说，空想是最没用的，一定得通过不断的练习。另外，延迟满足感是一件很重要的事情，当你觉得自己越来越菜的时候，可能是你越来越强的时候。
为什么是可能呢？
因为，也许你是真的菜。
我记得初入职场的时候，忘记实现了一个什么功能性的东西，那时候觉得自己好牛逼，现在我只想说：草率了。
输出 在实现目标的同时，一定会遇上自己不会的，从不会到会到熟练掌握存在一个过程，它也是一个个阶段。每一个阶段你都需要去总结分析你所学到的技能，如何知道自己的掌握程度？那一定是输出。输出的方式很多，比如:
单纯写 blog 给自己看，但是只存在自己的认知。
社区写文章分享。帮助别人的同时，可能有人能指出你的问题，或者提供了不一样的角度。
通过掌握的知识点写程序或者应用到实际项目中。
组内分享。
开源社区线下分享。(估计已经是大佬级别了)
多看书多阅读开源代码 目前公众号内卷比较严重，加上你看别人的文章都是别人学习、吸收、总结的最终产物。对于某个不了解的知识点，还是需要先看一手的资料。在这个基础上，回头看作者的文章，也许会有不一样的体会。
另外一篇文章由于篇幅限制或者侧重点的选择，往往会比较片面。这时候更应该看书了。你能吸动 &amp;laquo;TCP/IP详解&amp;raquo;的书，你看不懂别人写的阉割版 TCP/IP 文章？
至于源码，我觉得得从实际出发，比如项目中使用到的优秀库或者最近任务涉及到的技能想看别人的实现。整体架构？底层原理？设计细节？为什么要这样设计？只有了解底层原理，用起来才能更加舒心。从使用到原理，说不定后面有对应的需求，还会进行扩展，提交 PR，一举成为 Contributor。
总结 编码不是彩票，并不能一夜暴富。它是一个缓慢的过程，如果你能每天坚持向着目标学习，也许短时间你看不到任何可视化的效果。但是一年，两年&amp;hellip;..，当你回头想想一年前的自己是不是个傻逼，你就看到成长了，话糙理不糙。
仅以此篇献给我自己，也献给迷茫的你。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每个人都有自己的路要走 </title>
      <link>https://www.syst.top/lives/every-one/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 22:25:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.syst.top/lives/every-one/</guid>
      <description>这个五一，我回家了。主要原因是其中一个比我大三岁的发小结婚了。
说起发小，我的发小圈和别人可能不太一样。本质上我有两波发小，这主要是取决于我的成长背景。
我一岁的时候，由于爸妈要外出打工，就把我带到了阿姨家，委托阿姨来照顾我。这一照顾，就是五六年。上幼儿班的时候，我教书的大伯把我带回到自己家，不过一放暑假或者寒假的时候，我都会去阿姨家一呆就是上月，每次都需要爸妈生拉硬拽拖我回家。
这种背景下，就导致我发小变成了两波，一波是平时上学自己家这边的，一波就是放假阿姨家那边的。
阿姨自己有两个孩子，一个比我大七岁左右(哥哥)，一个比我大十来岁(姐姐)。很难想象当时阿姨是咋么把我们带大的。
阿姨家那边的发小主要是阿姨夫兄弟们的孩子加上他们村的玩伴。为了方便下面的讲述，暂且先标注他们的小名吧。主要有小革、小萍、小宇、小遥以及小伟。
什么叫发小？什么叫青梅竹马？我只能说，电视剧里演的发小场景都是弟弟。
小时候我们真的啥都干过，某些场景至今记忆犹新。印象最深刻的还是老哥(阿姨的孩子)初中的时候，大概考了个位数的成绩，而且还在学校惹事了。那一次老师直接带着我哥从学校回来，准备直接家访。
当时我阿姨不在家。然后老师写了一封信(小时候农村还真没手机)以及我哥的成绩单留下，并告知我们家长回来的时候把这些交给他们。然而我哥一直在旁边给我们打手势，意思就是等他们走后把这些都烧了。然后我、小萍以及小革真的在老师走后把信和成绩单烧了个精光，这件事给我留下了深刻的印象。
有点扯远了，继续介绍发小，我们从年纪大的开始说起。
小伟的年纪应该是最大的，比我大5岁左右，目前也是两个孩子的父亲。我记得我读初中的时候他已经是个高中生了。小伟也是这里面我最生疏的一个。在我高中之后就再也没联系了。过年去阿姨家拜年的时候也没见到。昨天简单的交流下，他毕业后一开始从事 python 开发，后来转型做了安全方面的工作。由于这个是最生疏的，所以了解的不是很多。
接下来是小萍。小萍是这里面唯一的异性。
小萍大我四岁，我读初中的时候她刚好初中毕业。从小对小萍的印象还是很深刻的。作为女孩子，从小没见过她留过长发。一手利落干脆的短发，看起来很清爽。小时候我和她经常吵架，她的言语很犀利，有时候就算是大人也会被气到。记忆中，小萍毕业后先是在银行柜台干过几年，后面出来自己捣鼓网店，这几年听说赚了不少钱。但是为人很低调，偶尔会在朋友圈发一些美食周边的东西。
接下来就是本次结婚的主人公，小革。
小革比我大三岁，在我高中的时候就去当兵了。当兵的末段家里给他在县城买了一套房子，当兵出来后， 19 年左右去了杭州，后面经人介绍认识了现在的女朋友，当然女朋友也是我们那的。19年6月份的时候，去他们租住的房子里吃过一段饭，那时候他在一家教育机构工作，岗位应该类似销售的形式，直到现在还在这家公司。20年的时候把县城房子卖了在杭州上了车，年初看房的时候，特意去他家里看了看，后面还是没选择买在他家附近，因为离我现在上班不是很方便。
接着小遥。小遥是我们这其中两个学霸之一。
小遥和小革是同龄，和小革是小学同学以及初中同学。长得很斯文，偏瘦。性格和我相似，比较偏内向。之前微信上有聊过，但是真的好几年没见过面了。昨天我到小革家的时候，他说马上就来了。在他来之前，小萍对我说，等他来了，你肯定认不出来。
事实也的确如此，整个人比以前大了一圈，所以容貌上有所改变。但是，依稀能从中寻找出以前的模样。
小遥高中就读于县里的重点高中。本科也是重点大学，本科之后又继续读了研究生。研究生毕业后来到杭州，目前在四大行之一做系统开发。
我很好奇在银行开发和互联网公司有什么不一样？然后就有了以下部分对话。
 我:平常在银行上班996吗? 小遥:我们平常不加班，很少很少情况下会加班。一般都是到点就走。(此处一万多点暴击) 我:你们银行系统是不是都是 Java 写的？ 小遥:是的。而且技术栈一般都比较老，还夹杂着一些内部自研的东西。很少会引入新技术。 我:因为你们关注的是系统的稳定性。 小遥:除了系统的稳定性，还有安全也特别重要。一般我们一个需求开发周期都是数月，不会像你们互联网那样，一周好几个迭代版本。 我:那平常你们提交代码，会有严格的 code review 吗？ 小遥:其实还好吧。除了一开始入职的时候可能会有，后面也没有那么严格吧。 &amp;hellip;&amp;hellip; 后面他就帮忙去了，因为和小革完全是同辈发小，所以他得端两天的菜。我吃完的时候问他，端菜累吗？他把围裙脱下来，给我说你来试试。我回了一句，我是客人，哈哈。  最后一个是小宇，小宇是我们这年纪最小的(98年)，我倒数第二。
当然，小宇的学习成绩也是我们这最好的。
小宇高中的时候也就读于小遥的那所重点高中，不过不同的是，高考的时候，小宇是当年我们县的文科状元。后面就读于一所 985&amp;amp;211 院校。不过文科的专业就业确实是门学问。他自己本身又不喜欢公务员的工作，然后在大一的时候就去报名考取注册会计师的证书(听说这个证书每年都能额外领到数目不小的钱)。
小宇毕业后，也来到杭州(大家都在杭州的原因之一是:杭州是离衢州最近的一个(准)一线城市)，目前在杭州一家会计事务所工作，还有一个谈了五年左右的女朋友，简直是人生赢家。
不过他比较有意思。我和他聊的时间比较长。
他说过最让我印象深刻的一句话是:我这个人，特别喜欢和别人比较。
我没有反驳他。但是看过我公众号的人都知道，我是最反对这句话的，人为什么一定要和别人比？
下面是和他的部分对话:
 我:你日常工作996吗？ 小宇:996？事务所里日常007状态，真的太忙了。 我:那我日常995，007感觉自己是个机器，没有时间停下来思考。 小宇:其实我也后悔过，当初大一的时候没转计算机专业，那时候也没这方面的意识，身边也没认识这样的人。如果当初没有把注册会计师考下来，我可能在毕业的时候什么都没。 我:也许当初转了你也后悔。可是，你现在也能转啊。 小宇:现在我觉得太晚了。 我:你98还怕晚？ 小宇:我证书都考下来了。现在我觉得，假如路有100米，我觉得我已经走了40米，很难回头换路了。 我:那你当初没想过考研吗？ 小宇:当初有想过，但是能考什么？我看了半天，也不知道能考哪个方向。文科专业就业性确实不太行，以至于公务员是大部分人的归宿。 那你打算这条路走下去了？没打算考公务员吗？  目前规划是这样的。不过杭州给我的感觉压力很大，老实说，要不是身边有女朋友，我还真不知道能不能坚持下去。女朋友在身边，压力大的时候，至少还有一个人能说话。至于公务员，可能只是 plan B。 &amp;hellip;&amp;hellip; 以上就是昨天和发小们的一些对话。也只有在这种场合下才能凑齐全部的人，尽管早已没了当年的乐趣。 最后，想对着我那些发小说一句:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>情绪管理 </title>
      <link>https://www.syst.top/lives/2021-04-10/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 22:25:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.syst.top/lives/2021-04-10/</guid>
      <description>为什么写这篇文章？
因为我本身并不是一个脾气很好的人，比较情绪化。
情绪管理的难度不亚于时间的管理。但是，在我看来两者之间有明显的不同点。我用一句话来总结:时间管理是下意识的，情绪管理是无意识的。呵，我都称之为管理了，可见以前被支配的恐惧。
犯脾气的场景很多，归根结底就是不爽了。
  自身利益受损
  被别人兑
  眼里容不得沙子
  被别人批评，极力维护自己
  女朋友跟人跑了(没那么惨吧？)
  当脾气上来的时候，往往是挡不住的。这时候容易说一些伤人的话，有时候挺致命的。
如果你也是一个脾气不好的人，我觉得以下几点可能会帮到你。
学会倾听别人的声音 有时候人往往喜欢活在自己的世界里，自认为自己都是对的，容不得他人发出一丁点声音。其实，这个世界存在很多声音。人活在这个世界上，首先要学会和各种各样的声音共存。
我一直喜欢一句话：我不同意你说话的内容，但是我维护你说话的权利。
学会承认错误 你有没有这样的时刻，明明是自己的错误，因为这个错误被他人批评，为了维护自己的自尊心，极力反抗，坚决维护自己，可就是没有承认错误的勇气。
承认自己的错误并不是一件丢人的事情。工作中，我们也理应主动的承担自己的过错，是自己的锅果断背及时背。当然，并不是要你把别人的锅也大包大揽。
学会说话过脑 你说这话都不过脑的吗？有时候情绪上来，双方接话会特别快，对话也越来越不友善，往往对方还未说完已经脱口而出针对术语了。这个过程简直比 CPU 处理速度快多了。回想一下，在冒犯别人的话即将脱口而出的时候，想把话咽回去是多么困难的一件事。
在&amp;laquo;思考快与慢&amp;raquo; 这本书中，作者杜撰出了两个角色:系统1和系统2。书中提到两个因素决定了人的思维活动:系统1 和系统 2。系统1是一种快思考，系统2则是慢思考。
系统1的运行往往是无意识且快速的，没有感觉，完全处于自主控制的状态。
系统2则是负责自我控制的。我们在审视自己的时候，往往采用的是系统2，在系统2的模式下，我们的头脑清晰，富有逻辑，善作抉择，能更好的决定自己该说什么，该做什么。
不要过于较真 应该没有人因为互相吐槽对方代码写的垃圾打起来的吧？如果有，请后台联系我。
生活工作中处处都是细节，细节决定一切这句话是有针对性的。要是放在无关紧要的事情上，细节就是魔鬼。
没必要因为不同意对方的观点而恼羞成怒，更没有必要在对方哑口无言的时候咄咄逼人。不要把话说死，也不要把事情做绝，凡事给别人留个台阶，总是没错的。
与人友善比聪明更重要 这也是我最信奉的一句话，希望你也喜欢:与人友善比聪明更重要。
以上是日常的一些总结的，你还有什么要补充的吗？欢迎下方留言交流。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
