<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>情绪管理 on Remember吴亲库里</title>
    <link>https://www.syst.top/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 情绪管理 on Remember吴亲库里</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-hans</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Apr 2021 22:25:52 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.syst.top/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA%E7%AE%A1%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>情绪管理 </title>
      <link>https://www.syst.top/lives/2021-04-10/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 22:25:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.syst.top/lives/2021-04-10/</guid>
      <description>为什么写这篇文章？
因为我本身并不是一个脾气很好的人，比较情绪化。
情绪管理的难度不亚于时间的管理。但是，在我看来两者之间有明显的不同点。我用一句话来总结:时间管理是下意识的，情绪管理是无意识的。呵，我都称之为管理了，可见以前被支配的恐惧。
犯脾气的场景很多，归根结底就是不爽了。
  自身利益受损
  被别人兑
  眼里容不得沙子
  被别人批评，极力维护自己
  女朋友跟人跑了(没那么惨吧？)
  当脾气上来的时候，往往是挡不住的。这时候容易说一些伤人的话，有时候挺致命的。
如果你也是一个脾气不好的人，我觉得以下几点可能会帮到你。
学会倾听别人的声音 有时候人往往喜欢活在自己的世界里，自认为自己都是对的，容不得他人发出一丁点声音。其实，这个世界存在很多声音。人活在这个世界上，首先要学会和各种各样的声音共存。
我一直喜欢一句话：我不同意你说话的内容，但是我维护你说话的权利。
学会承认错误 你有没有这样的时刻，明明是自己的错误，因为这个错误被他人批评，为了维护自己的自尊心，极力反抗，坚决维护自己，可就是没有承认错误的勇气。
承认自己的错误并不是一件丢人的事情。工作中，我们也理应主动的承担自己的过错，是自己的锅果断背及时背。当然，并不是要你把别人的锅也大包大揽。
学会说话过脑 你说这话都不过脑的吗？有时候情绪上来，双方接话会特别快，对话也越来越不友善，往往对方还未说完已经脱口而出针对术语了。这个过程简直比 CPU 处理速度快多了。回想一下，在冒犯别人的话即将脱口而出的时候，想把话咽回去是多么困难的一件事。
在&amp;laquo;思考快与慢&amp;raquo; 这本书中，作者杜撰出了两个角色:系统1和系统2。书中提到两个因素决定了人的思维活动:系统1 和系统 2。系统1是一种快思考，系统2则是慢思考。
系统1的运行往往是无意识且快速的，没有感觉，完全处于自主控制的状态。
系统2则是负责自我控制的。我们在审视自己的时候，往往采用的是系统2，在系统2的模式下，我们的头脑清晰，富有逻辑，善作抉择，能更好的决定自己该说什么，该做什么。
不要过于较真 应该没有人因为互相吐槽对方代码写的垃圾打起来的吧？如果有，请后台联系我。
生活工作中处处都是细节，细节决定一切这句话是有针对性的。要是放在无关紧要的事情上，细节就是魔鬼。
没必要因为不同意对方的观点而恼羞成怒，更没有必要在对方哑口无言的时候咄咄逼人。不要把话说死，也不要把事情做绝，凡事给别人留个台阶，总是没错的。
与人友善比聪明更重要 这也是我最信奉的一句话，希望你也喜欢:与人友善比聪明更重要。
以上是日常的一些总结的，你还有什么要补充的吗？欢迎下方留言交流。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
