<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>年终 on 是不是很酷</title>
    <link>https://www.syst.top/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88/</link>
    <description>Recent content in 年终 on 是不是很酷</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-hans</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2021 23:18:52 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.syst.top/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>就当是年终总结吧</title>
      <link>https://www.syst.top/lives/bulaoqishi/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 23:18:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.syst.top/lives/bulaoqishi/</guid>
      <description>图片拍摄于2021年12月04日
有点可怕，转眼又一年了。
还剩一天年假，今天趁着2021年的最后一周把年假给调了，顺便动动手指写下这篇文章。
既然是年终总结，那么理所当然，随意写了，你们也随意看看就行了。
今年有靠公众号赚到钱吗？
没有。一毛没挣。
唯一开通流量主赚几个鸡腿的机会，我嫌体验差也没开通，接广告就更不可能了，我的公众号不足以让正经一点的广告商找上门。
自己倒是给粉丝送书的时候搭进去点钱，不过，我开心就好。
另外，我现在的认知不足以让我通过公众号赚到钱。
为什么要提上面这句话？
我发现这两年听到的最多的一句话是:人只能赚到自己认知内的钱，即使现在赚到了超过认知外的xxx，后面也会xxx。
我不知道这句话的出处在哪，只是每每看到别人写东西的时候都会带上这句话。
我觉得这句话太过绝对了。在我看来，任何人都有可能赚到超出自己认知范围的钱。
希望坚信这句话的人能在下面反驳我，但是不要骂我，
上面是一段小插曲。
今年收获了什么？
毕业来杭州也三年了，真的太快了。之前一直想留在杭州，年初在家人的帮助下，还是在杭州安了一个小家，也算是实现了一个小小的需求吧。
公众号勉勉强强上路了，年初公众号定下的目前完成度不到40%，也是疯狂被打脸。
但是这其实也是意料之中的事情。回想起年初定下公众号目标的时候过于随意，而且那时候我就抱有大概率完成不了的念头。
还没开打，就否定自己，这能不输吗？
我们常听说：不要给自己设上限。
我现在加一句：不要给自己设下限。
所以它其实就是：永远不要给自己设限。
除了公众号这块，其他年初定下的目前都完成了。
但是在我看来，有些虽然完成了，但是质量堪忧。所以接下来对下一年的todolist，要求会再高点，最好能带有一些实际的量化指标。
工作上，也算是完整接触golang的一年。在用golang的同时，也去看了底层的一些源码，对自己使用的东西更加有把握了。
今年来了一些同事，加上之前的一些同事。有那么一段时间，试着去观察同事身上一些优秀品质。毕竟每个人都是独一无二的，也有属于自己的闪光点。
那么我们就需要试着在他们身上寻找那些我们所不具备的品质，试着学习他们的一些思维模式以及做事情的方式、技巧等，来弥补自己身上的空缺。
无知并不可怕，可怕的是无知却不自知，无知却傲慢，无知却偏见。
我觉得，我应该时刻提醒自己这句话。
另外，我之前有产生过一些错误的想法。可能觉得自己离35岁还远，进而觉得危机离我还远。
以至于在某些行为上，会放低对自我的要求，不太注重细节。现在想想，这种想法，是极其可怕的。
你们都知道细节决定成败，我想说的是，细节也能形成习惯。
当你在一件事的细节上敷衍了事，那么后面相同的事你也会习惯性地这样处理，久而久之，这就是你的习惯。
这和篮球中投篮动作有点相似，打过球的人都知道，想想你现在的投篮姿势，是不是就是你开始打球那段时间产生的姿势，然后这个姿势就被定型了，很难再进行投篮的转变。
即使你说你中途通过训练调整过来了，可是，那段时间是不是非常痛苦？
最后，看书方面，今年看的书并不是很多，但是很杂。有时候会几本书切着看，我不知道你们有没有这个习惯。
虽然也给自己做了一些读书笔记，但整体来看，看的还是太少了，明年争取看完每本书都写一篇读书笔记供大家参考。跪求各位大佬留言区留下你们看过的好书，我去啃啃。
本篇到这里也就结束了。唉，没钱人的一年，往往就是这么的朴实无华且枯燥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
